民建聯指十一國慶「暴力高危日」 教局應留意中小學生有組織活動

民建聯表示，修例風波引發大量抗爭活動，近期已蔓延至校園，除了中學生，甚至有小學生出現在有暴力示威活動的現場，已有初中學生被警方拘捕，加上十一國慶日亦是發表暴力高危日，民建聯對此情況的出現表示擔憂和痛心。

民建聯副主席張國鈞表示，社會是有責任確保中小學生在安全、合適、免受政治干擾的環境下學習，而鼓勵，甚至將中小學生推向示威活動的前線都是極為卑劣的行為，社會應要作出譴責。

民建聯要求教育局應立即採取行動，要求各中小學密切留意學生有組織的活動，並要求各校長、教師多留意學生的舉動，確保執行學校制訂保護學生的措施。各辦學團體、校長及教師應本著專業操守，讓校園遠離政治影響，若發現有教職員的行為違反操守，在學校內外散播仇恨或錯誤信息，應作出嚴懲，以免對學生及社會帶來不良影響。民建聯又呼籲家長必須關注子女在校情況，防止他們被帶到街頭參與違法暴力，危害人身安全和影響前途。

竟然話祖國生日係暴力高危日，可恥

今日應該有咩行動?

票投民建聯 香港玩撚完

㷫

足

七

十

周

年

下？愛國學生慶祝國慶都唔俾？

北京出哂導彈 又海陸空 就唔暴力
香港就好暴力

民建聯真係好卑鄙
咁樣污衊國慶日

10.1係暴力高危日, 咁樣話中共70年前又真係無錯

十一咁高興嘅日子民建聯仲話係暴力嘅日子?阿爺今鋪真係養狼狗咬心口呀

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告